{
    "title": "孟子五1",
    "range_remark": "(P.639-664)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "以下順序何者正確？甲)父母愛之，乙)喜而不忘；丙)父母惡之，丁)勞而不怨。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 丁丙甲乙",
                "2)乙甲丙丁",
                "3)甲乙丙丁    640"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "父母之「」，於我何哉？以下何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 不我愛",
                "2)我不愛",
                "3)不愛我  640"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "號泣于「旻」天，以下何者為是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 民",
                "2)憫",
                "3)怨  642"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「怨慕」之意。下列何者為是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)怨恨又羨慕",
                "2)怨天尤人",
                "3)自己不得親而思慕  642"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "夫公明高以孝子之心，為不若是「恝」，下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無怨",
                "2)無愁",
                "3)無悔  642"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「帝」使其子九男二女，百官牛羊倉廩備，以事舜於畎畝之中。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)堯",
                "2)禹",
                "3)象 642"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「胥」天下而遷之，下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)輔佐",
                "2)女婿",
                "3)繼續    642"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "孟子特別以「」歲為終生慕父母的歲數標準。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)三十",
                "2)四十",
                "3)五十    645"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "儒佛兩家均重視孝道。以下何書為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 盂盆蘭經",
                "2)孝經",
                "3)二十四孝",
                "4)左傳  645"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "象往入舜宮，舜在床琴。象曰：『 』以下何者正確",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)鬱陶爾君思",
                "2)鬱陶思君爾",
                "3)鬱陶君爾思  646"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "如告，則廢人之大倫，以「懟」父母，是以不告也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)讎怨",
                "2)失禮",
                "3)抱歉  648"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "父母使舜完廩，「捐階」。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)捐出官階",
                "2)除去階梯",
                "3)以上皆非  648"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「謨」蓋都君 →指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)膜拜",
                "2)想要",
                "3)謀劃  648"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「咸我績」。以下何者正確:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)都是我的功勞",
                "2)都是我的想法",
                "3)以上皆非  648"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "二嫂使治朕「棲」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 住所",
                "2) 床",
                "3) 椅子   648"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "始舍之「圉圉」焉，少則洋洋焉，攸然而逝。發音是為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)悠悠",
                "2)微微",
                "3) 鬱鬱    649"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "以下順序何者正確？甲)不宿怨焉，乙)仁人之於弟也，丙)親愛之而已矣。丁)不藏怒焉，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 丁丙甲乙",
                "2)乙丁甲丙",
                "3)甲乙丙丁    653"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "流「共工」于幽州。下列何者為是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)水官名",
                "2)火官名",
                "3)以上皆非  654"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "殺三苗于「三危」。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)山名",
                "2)今甘肅敦煌線南",
                "3)以上皆是  657"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "舜帝為天下人執法，天下咸服，乃因公權力「」的作用！何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)義",
                "2)仁",
                "3)德  657"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "家可以「」不可以「」順序何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)治、齊",
                "2)法、管",
                "3)齊、治    657"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰：「語云：『盛德之士，君不得而臣，父不得而子。』是何人所問？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 鄭子產",
                "2) 咸丘蒙",
                "3) 公明高  658"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」曰：『天無二日，民無二王。』是何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)老子   659"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "詩》云：『； 』以下順序何者正確？ 甲)莫非王土 乙)率土之濱 丙)普天之下 丁)莫非王臣",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 丁丙甲乙",
                "2)乙丁甲丙",
                "3) 丙甲乙丁    659"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「放勳」乃徂落。以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)堯帝之號",
                "2)舜帝之號",
                "3)以上皆非  661"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "率土之濱 →指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)四海之內",
                "2)海邊之高坡",
                "3)在水一方   661"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「雲漢」之詩曰 以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)詩大雅之一篇",
                "2)詩國風之一篇",
                "3)以上皆非  662"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「夔夔齊栗」的意思，以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)聚餐吃齋",
                "2)敬謹恐懼",
                "3)齋戒沐浴  662"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "人悅 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "之好色富貴無足以解憂者惟順於父母可以解憂"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "故君子可欺以其 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 奚偽焉？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "方難罔以非其道彼以愛兄之道來故誠信而喜之"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "信斯言也，是周無遺民也。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "孝子之至莫大乎尊親尊親之至莫大乎以天下養"
        }
    ]
}